[贏] 馬爾代夫請求中國減免債務

馬爾代夫請求中國減免債務

馬爾代夫新任財政部長表示，該國將要求北京方面減少其在近年中國投資熱潮期間累積的債務，並聲稱，上屆政府主政期間大規模的貪污行為誇大了合同的價值。

「這是蓄意腐敗，」易卜拉欣•埃米爾(Ibrahim Ameer)告訴英國《金融時報》。「上屆政府知道他們在做什麼，從承包商那裡得到回扣。這就是合同價格過高的原因。」

埃米爾是馬爾代夫去年11月上任的新政府的成員之一，此前，前總統阿卜杜拉•亞明(Abdulla Yameen)在選舉中失利；亞明掌權期間，馬爾代夫的中資項目激增。北京方面曾將在馬爾代夫的投資項目宣傳為「一帶一路」倡議(Belt and Road Initiative)的一個成功案例，該倡議是一項規模宏大的計劃，旨在資助並發展亞洲及其他地區的基礎設施。

雖然被指控的腐敗不僅限於中國支持的項目，但埃米爾表示，中資項目佔據了有問題款項的大部分。他表示，鑒於被指的價格虛高，馬累方面擬要求北京減少未償債務，同時調整利率及還款時間表。
馬累的新立場將增添中方對「一帶一路」倡議勢頭的擔憂，不久前，馬來西亞叫停了由中國政府支持的三條輸油管道，同時正在重新談判一個200億美元的鐵路項目。在巴基斯坦，政府正在試圖重新談判上屆政府在「一帶一路」框架下達成的協議。緬甸本周表示，其尚無計劃恢復中國支持的水電站大壩的建設。

中國表示，當初其「根據（馬累方面的）願望及發展需要」，為馬爾代夫的項目提供了低於市場利率的貸款。

「在討論與確定相關合作方案的過程中，中馬兩國充分考慮了債務可持續性等因素，」中國外交部一名官員表示。

易卜拉欣•薩利赫(Ibrahim Solih)總統的顧問、馬爾代夫民主黨領袖穆罕默德•納希德(Mohamed Nasheed)表示，政府仍在計算馬爾代夫欠中國的全部債務。他表示，這些債務可能高達30億美元，接近馬爾代夫國內生產總值(GDP)的三分之二。納希德說，在剔除據稱的成本虛高之後，新政府將償還對應於所創造資產的價值的金額。「但我們不能，也不應被指望去償還尚未到位的東西。」

中國真係邪惡集團核心嚟